Hidden Agenda 是意識形態的打壓

Hidden Agenda 是意識形態的打壓

周日專程到white noise買飛，心想有得買，一定去睇去支持，思絮像龍鬚糖，一絲絲連起來又黏著，落樓梯時想，如果Hidden Agenda唔搞Low來香港玩返場，這種低調又唔潮又唔型、玩的音樂又較靜的樂團會不會有機會在香港看到呢？我估這種機會應該都不屬於住在香港的我吧。

我只係用一個受眾、觀眾的思維邏輯去思考呢件事最基本的二三事，去睇gig的真係圍內一二千人數得晒，而入去睇一場唔係太有名氣長老級樂團的人更係少了一大截，有200人已經算係好唔錯了。要睇indie野而又以較相宜的票價入場，HA $280，真係唔好意思要佢再平，一隊樂團少即兩人多即五六人（未計隨團sound man），扣埋機票住宿費，畀樂團的費用，單是樂團開支，未扣租金、人工、水電、修理補給器材等等開支要幾多，不妨計計。去九展入場價動輒$480。

九年，落戶四個地方，現在第四代總算找到個企得舒服又交通方便的容身之所，一班前後HA人都真係扭盡六壬去行動攞正牌，可惜都無功而還，死在不合時宜的工廈條例綑綁裡。有班人真係好努力去建立一個場地，無非是讓人聽下音樂放鬆下，難道真係如同作奸犯科的罪犯，難道比689、一眾誠信盡失的官員更應受打壓甚至受刑責？

個場咁樣多年來時不時被政府上來搞，更仆街試過有執法者混入觀眾在演唱中段表明身分，演出被逼停止及即時開燈，我相信台上的樂團會大感困惑，what the hell have we done?Playing music is a crime,isn't? 面對這些柒出國際令人費解的行動，特區政府又點會怕面懵？

關注工廈藝術創作生態的組織出聲無數次，政府無一個部門認真處理，一個部門推畀另一個部門，到執法時，就團結到跨晒部門，哪些官員要負全責？回帶看看2009年當年發展局長林鄭講過啲咩：「現在我們面對的挑戰或問題是如何讓這些新用途的租戶可以於合法、合規、有效、有活力地經營，而不是再偷偷摸摸、或提心吊膽地使用……」

八年裡，政府搞過啲咩？那就是活化工廈借開放文創生存空間，美其名明益地產商發展商財團。整棟工廈變商廈，整棟工廈變酒店就得，為何工廈的某個單位變live house就要被針對式趕盡殺絕？

advanced ticket，HA入場280元，講真同食一餐好啲晚餐差唔多價，對咁識食好野既香港人來說食物比音樂重要好多，你睇唔睇到show關我鬼事咩？班友都唔合法云云......這些跳過思考和無知事件的前世今生的人，都是好容易墮進政府想達到的效果，就是抹去承諾過的東西、無視多年的訴求、訴諸法例係咁就係咁既思想，最終目標要傳達一個信息，自從要強打港獨思想後，就更要打壓那些唱反調、作返的無金權勢力的人，再加上我好陰謀論去睇，HA唔係建制野、甚至是反建制的物體，這是689要散播的意識形態，極權打壓反對者。

HA從來都沒擾民，安好地聽我們的現場音樂，沒抅過政府咩funding，搞手樂手觀眾只係想有個空間享受音樂，幾時有得罪過場外的人。我撐HA，支持這個為獨立創作音樂的給予演出平台的空間，對我來說，在這裡聽音樂比食好___ 更重要。